---
title: Super Cassette Vision
description: Epoch Super Cassette Vision
published: true
date: 2021-10-03T21:09:17.807Z
tags: consoles, 7.2+, super cassette vision, epoch
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-21T08:01:30.871Z
---

![](/emulators/consoles/scv.svg){.align-center}

## Fiche technique

* **Fabricant** : Epoch
* **Année de sortie** : 1984
* **Processeur** : 8-bit NEC PD7801G
* **RAM** : 128KB
* **VRAM** : 4KB
* **Vidéo** : EPOCH TV-1
* **Résolution** : 309×246, 16 couleurs, 128 sprites à l'écran
* **Puce sonore** : PD1771C @ 6 MHz

## Présentation

La Super Cassette Vision, successeur de la Cassette Vision est une console de jeu vidéo maison fabriquée par Epoch Co. et sortie au Japon le 17 juillet 1984 et en Europe, plus précisément en France, plus tard en 1984.

La Super Cassette Vision est sortie en 1984, avec un processeur 8 bits et de meilleures performances plus en phase avec ses concurrents. Il a ensuite été publié en France par ITMC sous la marque Yeno. Au moins 16 jeux ont été ramenés du Japon pour une sortie européenne.  
Une version du système ciblait le marché des jeunes femmes, la Super Lady Cassette Vision. La console était livrée dans un étui de transport rose, à côté du jeu Milky Princess.

Pour l'Histoire la Super Cassette Vision a accueilli le premier jeux de la licence Dragon Ball. Elle a aussi un "jeu" Basic Nyumon qui permet de créer ses propres programmes.  
Certains jeux permettaient de sauvegarder (il y avait deux piles dans cartouche). Le jeu Pop&Chips disposait d'un éditeur de niveaux.  
La console pouvait afficher 128 sprites à la fois pouvant chacun être composé jusqu'à 8 images différentes. Ceci dit le nombre de jeux sortis est assez limité (une trentaine)

Epoch a abandonné le marché des consoles en 1987.

## Émulateurs

[Libretro EmuSCV](libretro-emuscv)